検証コントロールのツールチップ通知機能について解説します。

## 概要

notify（またはdefaultNotify）プロパティのtipプロパティを使用することで、検証結果を通知するツールチップの表示可否（boolean）を設定できますが、このtipプロパティには、通知の方向や配置位置などを調整する機能もあります。また、通知のレイアウトに適用するテンプレートもこのプロパティから設定可能です。

## 通知の方向

通知の方向は、directionプロパティから設定可能です。設定可能な値（TipDirection列挙体）は、以下の通りです。

| 値                            | 説明                           |
| ---------------------------- | ---------------------------- |
| Bottom                       | ツールチップをコントロールの下側に表示します。      |
| Left                         | ツールチップをコントロールの左側に表示します。      |
| Right                        | ツールチップをコントロールの右側に表示します。（既定値） |
| Top                          | ツールチップをコントロールの上側に表示します。      |

なお、InputManJSでは、ツールチップを表示する方向の優先順位もdirectionPriorityプロパティで設定することが可能です。directionPriorityプロパティには、TipDirection列挙体の配列を設定します。

たとえば、通知の方向を左に設定し、通知を表示する方向の優先順位を「左→下→上→右」とする場合のサンプルコードは、以下の通りです。（tipプロパティの設定部分のみ抜粋）

```
tip: {
  direction: GC.InputMan.TipDirection.Left,
  directionPriority: [
    GC.InputMan.TipDirection.Left,
    GC.InputMan.TipDirection.Bottom,
    GC.InputMan.TipDirection.Top,
    GC.InputMan.TipDirection.Right]
}
```

## 通知の配置

positionプロパティを使用することで、ツールチップ通知の配置（表示する位置）をコントロールのどの位置に揃えるかを設定できます。設定可能な値（TipPosition列挙体）は、以下の通りです。

| 値                                                                              | 説明                                                                             |
| ------------------------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------------------------ |
| Balanced                                                                       | ツールチップとコントロールを中央で揃えます。（既定値）                                                    |
| End                                                                            | ツールチップとコントロールを終端で揃えます。通知の方向を上または下に設定している場合は右端を揃え、通知の方向を左または右に設定している場合は下端を揃えます。 |
| Start                                                                          | ツールチップとコントロールを先端で揃えます。通知の方向を上または下に設定している場合は左端を揃え、通知の方向を左または右に設定している場合は上端を揃えます。 |

通知の配置を設定するサンプルコードは、以下の通りです。（tipプロパティの設定部分のみ抜粋）

```
tip: {
  position: GC.InputMan.TipPosition.Start
}
```

## 通知のテンプレート

templateプロパティを使用することで、ツールチップ通知の外観にHTMLで定義したテンプレートを適用することが可能です。

以下は、ツールチップ通知の背景色と文字色などをテンプレートで設定したサンプルコードです。

```
tip: {
  template: '<div style="color:yellow;background-color:red;padding:10px">{!message}</div>'
}
```

